# 삼각함수의 법칙! 덧셈정리

증명은 흐러가듯이 보며 이해하고  
식은 외우면 좋음!

## 사인 법칙 (죽은 이유의 법칙)

> 1. 외접원의 지름 => 2R
> 2. a b c는 각A B C의 대변

<span style="font-size:17px; color:yellow">**a/SinA = 외접원의 지름과 같다(2R) = b/sinB = c/sinC**</span>

- 그럼 어디에 사용할까?  
각 두개와 대변의 길이가 하나 주어졌을때! 다 구할 수 있음!  
<span style="color:red">a:b:c = sinA : sinB : sinC</span>

- 사인 법칙을 이용한 삼격형의 넓이  
1. <span style="color:red">1/2 * b * c * sinA</span>  
2. <span style="color:red">1/2 * b * c * (a/2R) = (abc)/4R</span>  
3. <span style="color:red">2R^2 * sinA * sinB * sinC</span>
>b = 2R * sinB  
c = 2R * sinC  


<hr/>

## 코사인 법칙

> 벡터의 성분을 이용한 내적을 공부할 때 알아야 할 것  
자유자재로 써먹을때까지 시간이 걸림!

</br>

- 어떻게 구하는가?(증명)  

```
> 삼각형 ABC에서  
대변 a를 밑변으로 두고 수선의 발 H로 둠  
(직각,예각,둔각에서도 다 ok)

a = BH + CH  
cosB = BH/c  
cosC = BH/b

즉,  
a = c * cosB + b * cosC  
b = c * cosA + a * cosC  
c = b * cosA + a * cosB  


위 식에 각각 a b c를 곱하고?  
각 각을 원하는 방식대로 빼주면  
ex) a^2 - b^2 - c^2 = -2bc * cosA
```
<span style="font-size:17px; color:yellow">
이것이 코사인 법칙!  </br>
a^2 = b^2 + c^2 + (-2bc * cosA)  </br>
b^2 = c^2 + a^2 + (-2ca * cosB)  </br>
c^2 = a^2 + b^2 + (-2ab * cosC)  </br>
</span>

</br>

- 알 수 있는 것!  
1. 이웃한 두변과 그 사이각을 알고 잇다면! 나머지 한변의 길이를 구할 수 있음  
ex) 저 식을 바꾸어서 cosA = b^2 + c^2 - a^ / 2*bc  
2. 세변의 길이를 알고 있다면 각의 cos을 구할 수 있다는 것!


<hr/>

## 삼각함수 덧셈정리

- 코사인 덧셈정리(외접원을 이용함)  
>∂ = 삼각형의 각도  
ß = ∂를 x축을 대칭으로 1사분면으로 넘겼을때 각도  

1. cos(∂ - ß)  
= <span style="color:red">cos∂ * cosß + sin∂ * sinß</span>

2. cos(∂ + ß)  
= cos∂ * cos-ß + sin∂ * sin-ß => cos은 짝함수! sin은 홀함수!  
= <span style="color:red">cos∂ * cosß - sin∂ * sinß</span>

</br>

- 사인 덧셈정리

1. sin(∂ + ß)  
= cos(π/2 - (∂ + ß)) = cos((π/2-∂)-ß)  
= cos(π/2 - ∂)cosß + sin(π/2-∂)sinß  
= <span style="color:red">sin∂ * cosß + cos∂ * sinß</span>

2. sin(∂ - ß) => 코사인 덧셈정리와 같음(홀함수 짝함수 이용)!  
= <span style="color:red">sin∂ * cosß - cos∂ * sinß </span>

</br>

- 탄젠트 덧셈정리

1. tan(∂ + ß)  
= sin(∂ + ß) / cos(∂ + ß) => cos∂ * cos∂로 나눌거임  
= <span style="color:red">tan∂ + tanß / 1 - tan∂ * tanß</span>

2. tan(∂ - ß)  
= <span style="color:red">tan∂ - tanß / 1 + tan∂ * tanß</span>